再見機會仔...美國太空總署宣布任務結束...

歷經一場噩夢沙塵暴失去聯繫後，於火星蹓躂 15 年之久的機會號（Opportunity）終究不再回應 NASA 最後一道呼喚，於 2 月 13 日宣告任務結束。

2004 年 1 月 25 日，NASA 機會號火星車發回登陸後的第一個訊號，揭開原預定 90 天的探索任務。但時間洪流證明，機會號是舉世無雙的一人遠征隊，它最終在火星探索長達 15 年，送回超過 20 萬張原始照片，行駛了 45 公里；它發現大量證據證明水曾經流過火星地表，並且最終彙流一處。

比如機會號在著陸點鷹撞擊坑（Eagle Crater）發現大量於水中形成的礦物質「赤鐵礦」，進一步證明火星子午線高原古時候曾經是海床；它在奮鬥撞擊坑（Endeavour Crater）周圍的土壤發現石膏礦脈，代表可能是富含礦物的水流經岩石縫隙。

它成為天文學家的眼睛和耳朵，幫我們描繪出火星這個星球的地表風貌；因為有機會號告訴我們火星是一個潮濕、可能適合居住的星球，我們才開始為登陸火星做準備。

然而 2018 年 6 月 10 日，一場全球性巨大沙塵暴席捲了火星地表，在強風吹拂與厚沙覆蓋之下，失去太陽能動力來源的機會號沉默了。

這 8 個多月來，NASA 噴射推進實驗室（JPL）工程師拚了老命送出 800 多個命令，只期望火星車簡單回應一句嘟嘟聲，然而始終沒有下文，科學家做出最壞打算，機會號的電池或電子設備可能已因長時間停電而損壞，再也無法回應。

今年 2 月 2 日，工程師想出一個新的救援策略，發送命令重設機會號的內部時鐘，希望火星車可重新充電並喚醒自己──然而還是失敗了，至此工程師已嘗試完所有想得到的辦法，一籌莫展。

今年 2 月 12 日，NASA 抱著最後一絲希望發送一系列恢復命令，在機會號仍無回應的情況下考量到火星即將在 3 月 23 日進入秋天，屆時火星將陷入寒冷又黑暗的日子，團隊於 2 月 13 日宣布機會號任務已完成，讓 15 年的遠征落幕。

「這就像要跟從高中以來一直陪你闖盪世界的車子告別一樣，令人傷心。」機會號團隊科學家 Abigail Fraeman 如此說。現在，機會號可以休息了，在一層薄薄的灰塵之下。科學家為機會號感到自豪，也為它及雙胞胎火星車精神號（Spirit rover）獻上最高敬意。

目前，火星上還有一台好奇號（Curiosity）火星車、一台固定載具洞察號（InSight）在孜孜不倦工作，2020 年時 NASA 與 ESA 還會再各自派出一部火星車，加入火星地表探索隊伍。

▲ 2010 年 8 月 4 日，機會號回頭拍下自己的足跡。

辛苦晒 有朝一日人類會搵番你同好好紀念你

喊左 喊埋右

機會號再見喇！

值得拍套電影紀念下佢

第日登陸火星 , 第一時間去救佢

唔使覆whatsapp了。

I am running out of battery, it is getting dark out here.

諗起Wall E

My battery is low and it is getting dark

架車都行左十五年，乜都夠皮啦

麥迪文又多部機用

諗起好奇號首孤獨生日歌

WALL-E

我們人類在未來會將你好好安置

Thank you

多謝好奇仔為人類文明帶來額外付出
他日人類上到火星 一定要掘返佢條屍出來供奉

岩布好奇

笑左

從未來再見啦

終於收工啦

Thank you.

遠東某大國個D車玩唔夠一年就好似死鳩埋

真係足料耐用

點解佢地唔影彩色相

拍乜撚
乜人都無剩係得啲沙
可以拍咩題材

機會號已讀不回

陰公 諗起Wall E

r/wholesomememes

d data攞番哂未?

等待SpaceX嘅來臨

淨係拍到佢有生命 , 拍佢探索下火星既經歷 , 畀神秘火星生物有交人類唔知既流, 同n 年後畀登火星既人類搵返 都已經幾好啦 荷里活喎

ae110都行到30年啦

終於完成任務了

辛苦哂

留意返 係休眠

一部電腦完全無反應
你可以只係不停入命令
唔明博命位係邊

幾時可以送人上火星

笑撚到我

種緊薯仔 唔得閒

好孤獨

拜拜啦

呢幅圖我諗起星之夢..

目前，火星上還有一台好奇號（Curiosity）火星車、一台固定載具洞察號（InSight）在孜孜不倦工作，2020 年時 NASA 與 ESA 還會再各自派出一部火星車，加入火星地表探索隊伍。

點解唔派呢兩部嘢去救佢？
睇吓機會號係唔係反咗車都好啊

任務區域多數差幾百公里 機會號用15年先行左幾十公里 仲有本身嘅任務唔駛做？

F

本身預行90日
宜家行咗成15年
多謝你Oppy

1)固定載具洞察號個固定點解

2)架機會號15年嚟只係行到45公里....
你估架好奇號要行幾多個15年之後先搵佢到丫嗱

定係你以為火星就係你屋企個廚房咁大

火星咁大
行到過去依兩部都收得皮

機會號：

我諗因為佢哋唔近？

係火星任務入面咪客串過lor

dvb2

major tom

機會號 多謝你 辛苦哂

中國

機會仔ot咗咁耐終於收得工，第日一定要掘返佢出嚟擺上神檯

你那太空艙 ⋯

2秒咋

篇文寫到好感性

幾時派挖掘機去證明下火星係人類母星

希望唔係甲由搵到佢先

lm

專整埋啲垃圾

人類嘅英雄

屌睇完想喊

Oppy

一直辛苦晒你喇

起初睇到91日仲覺得幾盞鬼, 但睇到沙塵暴之後Oppy自己問自己o既問題

Can you hear me major tom?

Thank You!

日本隼鳥號

終於退休了 希望第時有機會帶你返地球

第日火星再與你重逢

可能比外星人捉走咗

麥迪文係時候搵番佢出黎

點解會多咗兩個 panel

原本係咁:

留香港做撚咩...翻你支那住啦支那仔

收聲啦傻仔
好撚柒啦你

Wall e

好孤獨 自己一個去做任務 而家仲要冇埋電 孤零零咁等唔知幾多年先比人類搵番 多謝你影咁多火星嘅相啊oppy

我都係
覺得好sad
同埋探索火星好遙遠

唔知點解睇到有啲sad...

好偉大

認真 pixel可以諗下

無知一問
想問下點樣送返啲相去地球？
地球距離火星咁遠都收到信號？
定不斷帶佢返地球，再送佢上太空？
Btw,諗起Wall-E

首先人類要去到嗰一日
你睇下地球上嘅蝗蝻

*pixar

光速傳送相差45分鐘

拍住部機？
悶到仆街啵

整佢出黎個班人生先係最大功勞吧

時間上係可行嘅
但真心想知有咩科技做到咁遠都connect到

We will build home around you

15年都算好襟用

整套類似威e嘅動畫，講好奇號喺火星嘅冒險，當然要天馬行空d，遇到唔同人，去到唔同地區，又可以加下友情，愛情元素

有冇考慮過用白底嘅人嘅感受

地球有三組大天線，再加上火星軌道都有中繼衛星

RIP

辛苦你啦

15 年先行左45KM?

Well e

中國行左3年先得1000m仲要行月球
真係上去打過卡就當自己征服左月球

Iron Man 話未來10年. ( 其實佢講 2024..... 不過我覺得有 Delay 都正常 )

幻想到佢呢15年孤身一人咁完成任務都幾sad

星之夢

龜兔賽跑，玉兔必勝
後發先至，青出於藍，長法後浪，笑到最後
中國又贏

多謝你

好似要等美帝起好啲太空艦隊先

又係呢幅圖 好撚Sad
希望到最後結局一樣，我哋人類可以搵返佢紀念佢

諗起都覺得佢好慘

好淒美就真

未來見

InSight 設計係類似一個地震監測站咁，利用儀器去探測火星嘅地震/有隕石跌落黎嘅震動，去了解火星地殼構造

邊有地震監測站識郁

屌呢張圖好撚sad 一直都自己一個默默耕耘

希望人類有日會黎搵翻你
辛苦你喇機會仔

希望人類有能力搵到佢

Marvel

北歐電視台影住個火爐都可以收視爆燈啦

Just like Wall-E

文明能壓碎 情懷不衰

辛苦曬

Voyager 1都係同樣原理？
原來Voyager 1都行咗41年
至今重運作緊

慘慘

可唔可改少少加啲人 又搵麥迪文

Rest in peace and wish you rest as a piece

2010 年 8 月 4 日，機會號回頭拍下自己的足跡。
真心係地鐵眼濕濕，
寫得咁煽情做乜

喺漫長既探索中機械產生自我意識
回憶起地球既創造主
最終選擇長眠火星

可能同火星人落地生根了

比外星人打爛左啦

it狗話拚了老命送出 800 多個命令。按左f5 800下

可能佢進化咗唔想繼續做it狗旗下嘅狗

咁撚簡單嘅道理都要用「我諗」呢個咁唔肯定嘅字眼
你應該同問果條友一樣咁智障

連登仔真係乜都可以屌
唔肯定有乜嘢問題？

一部機器黎姐 又唔係AI識唸嘢 點解個個好似睇得電影多上晒腦 好似dum低咗個人咁 佢唔識唸嘢㗎bo

咪係
好撚on9
死物黎
好似掉左件垃圾咁咋喎

我覺得係整個個勁d囉 部機都唔識唸嘢講嘢 都無感情既 你ff咁多做咩

你都on撚9，拍電影唔係拍傳記，唔識作故仔？

仲話自己愛幻想

一路睇, 個腦一路想像WALL E 形單影隻咁係火星行

on99唔知正確距離咪答「我諗」
好過唔知扮知100倍啦

咁威水，不如你答下幾部機的距離喇

笑死,最新又係佢,最廢又係佢

人地D19XX重勁過佢

唉也好撚感動呀
你有無拎返第一部電腦，手提電話出黎錫下奶下攬住訓呀？

連登都好多虛偽左膠

唔知有幾多大愛左膠第一次睇呢段新聞就覺得好感動好扇情

係美國做工程師同係香港做工程師點解可以差咁遠

機會仔

香港人唔受媒體影響思想就唔係香港人啦
醫療定太空開發對人類貢獻大d?
又唔見有撚屌歌頌醫療機械

利申 civil狗

睇呢個post就知點解香港既文化產業同創意工業咁撚失敗
少少浪漫幻想都冇，擬人法小學都有教啦下話？
所以外國十幾年前已經作到wall-e呢種故事，而今時今日香港人仲要睇王晶就係咁解

辛苦了

雖然性質唔同, 都係講宇宙開發, 我諗起呢篇漫畫

可能有外星生物收起左佢

咁撚樣都可以拉去左膠都on撚9

佢呢啲未就係冇夢想冇文化冇創新冇未來
淨係識返工供樓做奴隸嘅港豬思維囉

你幾有未來講黎聽下連登仔

用有線傳送，，NASA整左條地球到火星長度嘅cable比部機會號

想喊

講到你唔係連登仔咁

幾弱智先理解唔到我就係串緊佢大家都係連登仔，講到我幾冇夢想冇文化冇創新冇未來
我又想知佢幾有啦

原來看圖作文對美國太空機械喊下就叫有夢想有文化，唔怪得香港咁可悲，醫療系統日日叫慘，因為大家既創新就係上連登奶洋腸既新聞

咩黎

彩色相幾撚大容量呀

㩒F5㩒到爛嘅概念

雙田都唔得啦！

美國太空總署唔係香港匯豐銀行呀
人地無it 狗架

睇晒成篇文都無咩野
睇到最尾個張黑白相真係..

佢覺得連登仔應該個個上知5000光年內既事
下知地球地核情況
你咁簡單都唔識抵鬧

你咪以為自己紅字highlight就好撚醒先得架傻仔

咁又係我點會達到連登仔標準

長休緊啲Boss都奪命追魂call

希望人類會永遠記得佢

多謝機會仔

撳個掣發命令就話搏命 我日日返工生死相搏幾千萬次

弱智連電腦唔識珍惜...
博到你上唔到位傻鳩

日本隼鳥號
行左7年，收工墜落大氣層一刻之前仲影緊相

一秒從未想折返

Let me rest la diu

算好俾面啦，如果跟返比例，幅圖見唔撚到兔兔添呀

你24個有幾無知？

正解

因為人類做唔到，所以先要用機器去做

探索精神、科學知識、夢想、理想，要幾多野交織先射到機會仔上去？

你唔知你唔識你唔關心，唔代表無人關心、無人感動，偏野係煽情，但未至於垃圾

話人地虛偽果D，你真係好撚廢

人類可以探索到火星多一點，部機械人一定有功勞

你係咪捕住全連登睇吓有冇AE110嘅留言

Lm

唔明唔緊要，唔感動都唔緊要

要特登上黎連登留言，又笑人又屌人
完全唔會顯得自已清高，只會令人覺得好可悲

有彩色同黑白相機，唔同用途

你估香港call 拖車咁？機遇號行15年先行左45公里

本身部車可以直接經天線傳送信號返地球，不過好慢，更多時候係經火星軌道嘅中繼衛星傳返地球

無線電波

另轉頭影低自己足跡張相應該入選影響世界之類既野

無線電

係100米 1000米已經一公里

2010年6月，密封倉與隼鳥號分離，朝南半球的澳洲沙漠降落，6月13日晚間。隼鳥號收到來自控制中心的最後一道命令…
『隼，請迴轉機身180度，並請好好欣賞自己的故鄉。』

日本人真係好感性好浪漫

F

一路好走